---
title: 掌握简单的git命令
cover: 'https://cdn.jsdelivr.net/gh/latin-xiao-mao/img/cover/23.jpg'
tags:
  - git
categories:
  - 编程
abbrlink: 8d82f2b
date: 2019-12-13 03:25:27
---

# 编辑提交(editting commits)

## 我刚才提交了什么?

如果你用 `git commit -a` 提交了一次变化(changes)，而你又不确定到底这次提交了哪些内容。 你就可以用下面的命令显示当前`HEAD`上的最近一次的提交(commit):


```sh
git show
```

或者

```sh
git log -n1 -p
```

<a name="#i-wrote-the-wrong-thing-in-a-commit-message"></a>

## 我的提交信息(commit message)写错了

如果你的提交信息(commit message)写错了且这次提交(commit)还没有推(push), 你可以通过下面的方法来修改提交信息(commit message):

```sh
git commit --amend --only
```

这会打开你的默认编辑器, 在这里你可以编辑信息. 另一方面, 你也可以用一条命令一次完成:

```sh
git commit --amend --only -m 'xxxxxxx'
```

如果你已经推(push)了这次提交(commit), 你可以修改这次提交(commit)然后强推(force push), 但是不推荐这么做。

<a name="commit-wrong-author"></a>

## 我提交(commit)里的用户名和邮箱不对

如果这只是单个提交(commit)，修改它：

```sh
git commit --amend --author "New Authorname <authoremail@mydomain.com>"
```

如果你需要修改所有历史, 参考 'git filter-branch'的指南页.

<a href="#i-want-to-remove-a-file-from-a-commit"></a>

## 我想从一个提交(commit)里移除一个文件

通过下面的方法，从一个提交(commit)里移除一个文件:

```sh
git checkout HEAD^ myfile
git add -A
git commit --amend
```

这将非常有用，当你有一个开放的补丁(open patch)，你往上面提交了一个不必要的文件，你需要强推(force push)去更新这个远程补丁。

<a name="delete-pushed-commit"></a>

## 我想删除我的的最后一次提交(commit)

如果你需要删除推了的提交(pushed commits)，你可以使用下面的方法。可是，这会不可逆的改变你的历史，也会搞乱那些已经从该仓库拉取(pulled)了的人的历史。简而言之，如果你不是很确定，千万不要这么做。

```sh
git reset HEAD^ --hard
git push -f [remote] [branch]
```

如果你还没有推到远程, 把Git重置(reset)到你最后一次提交前的状态就可以了(同时保存暂存的变化):

```shell
git reset --soft HEAD@{1}

```

这只能在没有推送之前有用. 如果你已经推了, 唯一安全能做的是 `git revert SHAofBadCommit`， 那会创建一个新的提交(commit)用于撤消前一个提交的所有变化(changes)； 或者, 如果你推的这个分支是rebase-safe的 (例如： 其它开发者不会从这个分支拉), 只需要使用 `git push -f`； 更多, 请参考 [the above section](#deleteremove-last-pushed-commit)。

<a name="delete-any-commit"></a>

## 删除任意提交(commit)

同样的警告：不到万不得已的时候不要这么做.

```sh
git rebase --onto SHA1_OF_BAD_COMMIT^ SHA1_OF_BAD_COMMIT
git push -f [remote] [branch]
```

或者做一个 [交互式rebase](#interactive-rebase) 删除那些你想要删除的提交(commit)里所对应的行。

<a name="#force-push"></a>

## 我尝试推一个修正后的提交(amended commit)到远程，但是报错：

```sh
To https://github.com/yourusername/repo.git
! [rejected]        mybranch -> mybranch (non-fast-forward)
error: failed to push some refs to 'https://github.com/tanay1337/webmaker.org.git'
hint: Updates were rejected because the tip of your current branch is behind
hint: its remote counterpart. Integrate the remote changes (e.g.
hint: 'git pull ...') before pushing again.
hint: See the 'Note about fast-forwards' in 'git push --help' for details.
```

注意, rebasing(见下面)和修正(amending)会用一个**新的提交(commit)代替旧的**, 所以如果之前你已经往远程仓库上推过一次修正前的提交(commit)，那你现在就必须强推(force push) (`-f`)。 注意 &ndash; *总是* 确保你指明一个分支!

```sh
(my-branch)git push origin mybranch -f
```

一般来说, **要避免强推**. 最好是创建和推(push)一个新的提交(commit)，而不是强推一个修正后的提交。后者会使那些与该分支或该分支的子分支工作的开发者，在源历史中产生冲突。

<a href="undo-git-reset-hard"></a>

## 我意外的做了一次硬重置(hard reset)，我想找回我的内容

如果你意外的做了 `git reset --hard`, 你通常能找回你的提交(commit), 因为Git对每件事都会有日志，且都会保存几天。

```sh
git reflog
```

你将会看到一个你过去提交(commit)的列表, 和一个重置的提交。 选择你想要回到的提交(commit)的SHA，再重置一次:

```sh
git reset --hard SHA1234
```

这样就完成了。

# 暂存(Staging)

<a href="#i-need-to-add-staged-changes-to-the-previous-commit"></a>

## 我需要把暂存的内容添加到上一次的提交(commit)

```sh
git commit --amend

```

<a name="commit-partial-new-file"></a>

## 我想要暂存一个新文件的一部分，而不是这个文件的全部

一般来说, 如果你想暂存一个文件的一部分, 你可这样做:

```sh
git add --patch filename.x
```

`-p` 简写。这会打开交互模式， 你将能够用 `s` 选项来分隔提交(commit)； 然而, 如果这个文件是新的, 会没有这个选择， 添加一个新文件时, 这样做:

```sh
git add -N filename.x
```

然后, 你需要用 `e` 选项来手动选择需要添加的行，执行 `git diff --cached` 将会显示哪些行暂存了哪些行只是保存在本地了。

<a href="stage-in-two-commits"></a>

## 我想把在一个文件里的变化(changes)加到两个提交(commit)里

`git add` 会把整个文件加入到一个提交. `git add -p` 允许交互式的选择你想要提交的部分.

<a href="unstaging-edits-and-staging-the-unstaged"></a>

## 我想把暂存的内容变成未暂存，把未暂存的内容暂存起来

多数情况下，你应该将所有的内容变为未暂存，然后再选择你想要的内容进行commit。
但假定你就是想要这么做，这里你可以创建一个临时的commit来保存你已暂存的内容，然后暂存你的未暂存的内容并进行stash。然后reset最后一个commit将原本暂存的内容变为未暂存，最后stash pop回来。

```sh
git commit -m "WIP"
git add .
git stash
git reset HEAD^
git stash pop --index 0
```

注意1: 这里使用`pop`仅仅是因为想尽可能保持幂等。
注意2: 假如你不加上`--index`你会把暂存的文件标记为为存储.这个[链接](https://stackoverflow.com/questions/31595873/git-stash-with-staged-files-does-stash-convert-staged-files-to-unstaged?answertab=active#tab-top) 解释得比较清楚。（不过是英文的，其大意是说，这是一个较为底层的问题，stash时会做2个commit，其中一个会记录index状态，staged的文件等东西，另一个记录worktree和其他的一些东西，如果你不在apply时加index，git会把两个一起销毁，所以staged里就空了）。

# 未暂存(Unstaged)的内容

<a href="move-unstaged-edits-to-new-branch"></a>

## 我想把未暂存的内容移动到一个新分支

```sh
git checkout -b my-branch
```

<a href="move-unstaged-edits-to-old-branch"></a>

## 我想把未暂存的内容移动到另一个已存在的分支

```sh
git stash
git checkout my-branch
git stash pop
```

<a href="i-want-to-discard-my-local-uncommitted-changes"></a>

## 我想丢弃本地未提交的变化(uncommitted changes)

如果你只是想重置源(origin)和你本地(local)之间的一些提交(commit)，你可以：

```sh
# one commit
git reset --hard HEAD^
# two commits
git reset --hard HEAD^^
# four commits
git reset --hard HEAD~4
# or
git checkout -f
```

重置某个特殊的文件, 你可以用文件名做为参数:

```sh
git reset filename
```

<a href="i-want-to-discard-specific-unstaged-changes"></a>

## 我想丢弃某些未暂存的内容

如果你想丢弃工作拷贝中的一部分内容，而不是全部。

签出(checkout)不需要的内容，保留需要的。

```sh
git checkout -p
# Answer y to all of the snippets you want to drop
```

另外一个方法是使用 `stash`， Stash所有要保留下的内容, 重置工作拷贝, 重新应用保留的部分。

```sh
git stash -p
# Select all of the snippets you want to save
git reset --hard
git stash pop
```

或者, stash 你不需要的部分, 然后stash drop。

```sh
git stash -p
# Select all of the snippets you don't want to save
git stash drop
```

# 分支(Branches)

<a name="pull-wrong-branch"></a>

## 我从错误的分支拉取了内容，或把内容拉取到了错误的分支

这是另外一种使用 `git reflog` 情况，找到在这次错误拉(pull) 之前HEAD的指向。

```sh
git reflog
ab7555f HEAD@{0}: pull origin wrong-branch: Fast-forward
c5bc55a HEAD@{1}: checkout: checkout message goes here
```

重置分支到你所需的提交(desired commit):

```sh
git reset --hard c5bc55a
```

完成。

<a href="discard-local-commits"></a>

## 我想扔掉本地的提交(commit)，以便我的分支与远程的保持一致

先确认你没有推(push)你的内容到远程。

`git status` 会显示你领先(ahead)源(origin)多少个提交:

```sh
git status
# On branch my-branch
# Your branch is ahead of 'origin/my-branch' by 2 commits.
#   (use "git push" to publish your local commits)
#
```

一种方法是:

```sh
git reset --hard origin/my-branch
```

<a name="commit-wrong-branch"></a>

## 我需要提交到一个新分支，但错误的提交到了master

在master下创建一个新分支，不切换到新分支,仍在master下:

```sh
git branch my-branch
```

把master分支重置到前一个提交:

```sh
git reset --hard HEAD^
```

`HEAD^` 是 `HEAD^1` 的简写，你可以通过指定要设置的`HEAD`来进一步重置。

或者, 如果你不想使用 `HEAD^`, 找到你想重置到的提交(commit)的hash(`git log` 能够完成)， 然后重置到这个hash。 使用`git push` 同步内容到远程。

例如, master分支想重置到的提交的hash为`a13b85e`:

```sh
git reset --hard a13b85e
HEAD is now at a13b85e
```

签出(checkout)刚才新建的分支继续工作:

```sh
git checkout my-branch
```

<a name="keep-whole-file"></a>

## 我想保留来自另外一个ref-ish的整个文件

假设你正在做一个原型方案(原文为working spike (see note)), 有成百的内容，每个都工作得很好。现在, 你提交到了一个分支，保存工作内容:

```sh
(solution)git add -A && git commit -m "Adding all changes from this spike into one big commit."
```

当你想要把它放到一个分支里 (可能是`feature`, 或者 `develop`), 你关心是保持整个文件的完整，你想要一个大的提交分隔成比较小。

假设你有:

- 分支 `solution`, 拥有原型方案， 领先 `develop` 分支。
- 分支 `develop`, 在这里你应用原型方案的一些内容。

我去可以通过把内容拿到你的分支里，来解决这个问题:

```sh
(develop)git checkout solution -- file1.txt
```

这会把这个文件内容从分支 `solution` 拿到分支 `develop` 里来:

```sh
# On branch develop
# Your branch is up-to-date with 'origin/develop'.
# Changes to be committed:
#  (use "git reset HEAD <file>..." to unstage)
#
#        modified:   file1.txt
```

然后, 正常提交。

Note: Spike solutions are made to analyze or solve the problem. These solutions are used for estimation and discarded once everyone gets clear visualization of the problem. ~ [Wikipedia](https://en.wikipedia.org/wiki/Extreme_programming_practices).

<a name="cherry-pick"></a>

## 我把几个提交(commit)提交到了同一个分支，而这些提交应该分布在不同的分支里

假设你有一个`master`分支， 执行`git log`, 你看到你做过两次提交:

```sh
git log

commit e3851e817c451cc36f2e6f3049db528415e3c114
Author: Alex Lee <alexlee@example.com>
Date:   Tue Jul 22 15:39:27 2014 -0400

    Bug #21 - Added CSRF protection

commit 5ea51731d150f7ddc4a365437931cd8be3bf3131
Author: Alex Lee <alexlee@example.com>
Date:   Tue Jul 22 15:39:12 2014 -0400

    Bug #14 - Fixed spacing on title

commit a13b85e984171c6e2a1729bb061994525f626d14
Author: Aki Rose <akirose@example.com>
Date:   Tue Jul 21 01:12:48 2014 -0400

    First commit
```

让我们用提交hash(commit hash)标记bug (`e3851e8` for #21, `5ea5173` for #14).

首先, 我们把`master`分支重置到正确的提交(`a13b85e`):

```sh
git reset --hard a13b85e
HEAD is now at a13b85e
```

现在, 我们对 bug #21 创建一个新的分支:

```sh
git checkout -b 21
$
```

接着, 我们用 *cherry-pick* 把对bug #21的提交放入当前分支。 这意味着我们将应用(apply)这个提交(commit)，仅仅这一个提交(commit)，直接在HEAD上面。

```sh
git cherry-pick e3851e8
```

这时候, 这里可能会产生冲突， 参见[交互式 rebasing 章](#interactive-rebase) [**冲突节**](#merge-conflict) 解决冲突.

再者， 我们为bug #14 创建一个新的分支, 也基于`master`分支

```sh
git checkout master
git checkout -b 14
$
```

最后, 为 bug #14 执行 `cherry-pick`:

```sh
git cherry-pick 5ea5173
```

<a name="delete-stale-local-branches"></a>

## 我想删除上游(upstream)分支被删除了的本地分支

一旦你在github 上面合并(merge)了一个pull request, 你就可以删除你fork里被合并的分支。 如果你不准备继续在这个分支里工作, 删除这个分支的本地拷贝会更干净，使你不会陷入工作分支和一堆陈旧分支的混乱之中。

```sh
git fetch -p
```

<a name='restore-a-deleted-branch'></a>

## 我不小心删除了我的分支

如果你定期推送到远程, 多数情况下应该是安全的，但有些时候还是可能删除了还没有推到远程的分支。 让我们先创建一个分支和一个新的文件:

```sh
git checkout -b my-branch
git branch
touch foo.txt
ls
README.md foo.txt
```

添加文件并做一次提交

```sh
git add .
git commit -m 'foo.txt added'
foo.txt added
 1 files changed, 1 insertions(+)
 create mode 100644 foo.txt
git log

commit 4e3cd85a670ced7cc17a2b5d8d3d809ac88d5012
Author: siemiatj <siemiatj@example.com>
Date:   Wed Jul 30 00:34:10 2014 +0200

    foo.txt added

commit 69204cdf0acbab201619d95ad8295928e7f411d5
Author: Kate Hudson <katehudson@example.com>
Date:   Tue Jul 29 13:14:46 2014 -0400

    Fixes #6: Force pushing after amending commits
```

现在我们切回到主(master)分支，‘不小心的’删除`my-branch`分支

```sh
git checkout master
Switched to branch 'master'
Your branch is up-to-date with 'origin/master'.
git branch -D my-branch
Deleted branch my-branch (was 4e3cd85).
echo oh noes, deleted my branch!
oh noes, deleted my branch!
```

在这时候你应该想起了`reflog`, 一个升级版的日志，它存储了仓库(repo)里面所有动作的历史。

```
git reflog
69204cd HEAD@{0}: checkout: moving from my-branch to master
4e3cd85 HEAD@{1}: commit: foo.txt added
69204cd HEAD@{2}: checkout: moving from master to my-branch
```

正如你所见，我们有一个来自删除分支的提交hash(commit hash)，接下来看看是否能恢复删除了的分支。

```sh
git checkout -b my-branch-help
Switched to a new branch 'my-branch-help'
git reset --hard 4e3cd85
HEAD is now at 4e3cd85 foo.txt added
ls
README.md foo.txt
```

看! 我们把删除的文件找回来了。 Git的 `reflog` 在rebasing出错的时候也是同样有用的。

<a name="i-want-to-delete-a-branch"></a>

## 我想删除一个分支

删除一个远程分支:

```sh
git push origin --delete my-branch
```

你也可以:

```sh
git push origin :my-branch
```

删除一个本地分支:

```sh
git branch -D my-branch
```

<a name="i-want-to-checkout-to-a-remote-branch-that-someone-else-is-working-on"></a>

## 我想从别人正在工作的远程分支签出(checkout)一个分支

首先, 从远程拉取(fetch) 所有分支:

```sh
git fetch --all
```

假设你想要从远程的`daves`分支签出到本地的`daves`

```sh
git checkout --track origin/daves
Branch daves set up to track remote branch daves from origin.
Switched to a new branch 'daves'
```

(`--track` 是 `git checkout -b [branch] [remotename]/[branch]` 的简写)

这样就得到了一个`daves`分支的本地拷贝, 任何推过(pushed)的更新，远程都能看到.

# Rebasing 和合并(Merging)

<a name="undo-rebase"></a>

## 我想撤销rebase/merge

你可以合并(merge)或rebase了一个错误的分支, 或者完成不了一个进行中的rebase/merge。 Git 在进行危险操作的时候会把原始的HEAD保存在一个叫ORIG_HEAD的变量里, 所以要把分支恢复到rebase/merge前的状态是很容易的。

```sh
git reset --hard ORIG_HEAD
```

<a name="force-push-rebase"></a>

## 我已经rebase过, 但是我不想强推(force push)

不幸的是，如果你想把这些变化(changes)反应到远程分支上，你就必须得强推(force push)。 是因你快进(Fast forward)了提交，改变了Git历史, 远程分支不会接受变化(changes)，除非强推(force push)。这就是许多人使用 merge 工作流, 而不是 rebasing 工作流的主要原因之一， 开发者的强推(force push)会使大的团队陷入麻烦。使用时需要注意，一种安全使用 rebase 的方法是，不要把你的变化(changes)反映到远程分支上, 而是按下面的做:

```sh
git checkout my-branch
git rebase -i master
git checkout master
git merge --ff-only my-branch
```

更多, 参见 [this SO thread](http://stackoverflow.com/questions/11058312/how-can-i-use-git-rebase-without-requiring-a-forced-push).

<a name="interactive-rebase"></a>

## 我需要组合(combine)几个提交(commit)

假设你的工作分支将会做对于 `master` 的pull-request。 一般情况下你不关心提交(commit)的时间戳，只想组合 *所有* 提交(commit) 到一个单独的里面, 然后重置(reset)重提交(recommit)。 确保主(master)分支是最新的和你的变化都已经提交了, 然后:

```sh
git reset --soft master
git commit -am "New awesome feature"
```

如果你想要更多的控制, 想要保留时间戳, 你需要做交互式rebase (interactive rebase):

```sh
git rebase -i master
```

如果没有相对的其它分支， 你将不得不相对自己的`HEAD` 进行 rebase。 例如：你想组合最近的两次提交(commit), 你将相对于`HEAD~2` 进行rebase， 组合最近3次提交(commit), 相对于`HEAD~3`, 等等。

```sh
git rebase -i HEAD~2
```

在你执行了交互式 rebase的命令(interactive rebase command)后, 你将在你的编辑器里看到类似下面的内容:

```vim
pick a9c8a1d Some refactoring
pick 01b2fd8 New awesome feature
pick b729ad5 fixup
pick e3851e8 another fix

# Rebase 8074d12..b729ad5 onto 8074d12
#
# Commands:
#  p, pick = use commit
#  r, reword = use commit, but edit the commit message
#  e, edit = use commit, but stop for amending
#  s, squash = use commit, but meld into previous commit
#  f, fixup = like "squash", but discard this commit's log message
#  x, exec = run command (the rest of the line) using shell
#
# These lines can be re-ordered; they are executed from top to bottom.
#
# If you remove a line here THAT COMMIT WILL BE LOST.
#
# However, if you remove everything, the rebase will be aborted.
#
# Note that empty commits are commented out
```

所有以 `#` 开头的行都是注释, 不会影响 rebase.

然后，你可以用任何上面命令列表的命令替换 `pick`, 你也可以通过删除对应的行来删除一个提交(commit)。

例如, 如果你想 **单独保留最旧(first)的提交(commit),组合所有剩下的到第二个里面**, 你就应该编辑第二个提交(commit)后面的每个提交(commit) 前的单词为 `f`:

```vim
pick a9c8a1d Some refactoring
pick 01b2fd8 New awesome feature
f b729ad5 fixup
f e3851e8 another fix
```

如果你想组合这些提交(commit) **并重命名这个提交(commit)**, 你应该在第二个提交(commit)旁边添加一个`r`，或者更简单的用`s` 替代 `f`:

```vim
pick a9c8a1d Some refactoring
pick 01b2fd8 New awesome feature
s b729ad5 fixup
s e3851e8 another fix
```

你可以在接下来弹出的文本提示框里重命名提交(commit)。

```vim
Newer, awesomer features

# Please enter the commit message for your changes. Lines starting
# with '#' will be ignored, and an empty message aborts the commit.
# rebase in progress; onto 8074d12
# You are currently editing a commit while rebasing branch 'master' on '8074d12'.
#
# Changes to be committed:
#	modified:   README.md
#

```

如果成功了, 你应该看到类似下面的内容:

```sh
Successfully rebased and updated refs/heads/master.
```

### 安全合并(merging)策略

`--no-commit` 执行合并(merge)但不自动提交, 给用户在做提交前检查和修改的机会。 `no-ff` 会为特性分支(feature branch)的存在过留下证据, 保持项目历史一致。

```sh
git merge --no-ff --no-commit my-branch
```

### 我需要将一个分支合并成一个提交(commit)

```sh
git merge --squash my-branch
```

<a name="rebase-unpushed-commits"></a>

### 我只想组合(combine)未推的提交(unpushed commit)

有时候，在将数据推向上游之前，你有几个正在进行的工作提交(commit)。这时候不希望把已经推(push)过的组合进来，因为其他人可能已经有提交(commit)引用它们了。

```sh
git rebase -i @{u}
```

这会产生一次交互式的rebase(interactive rebase), 只会列出没有推(push)的提交(commit)， 在这个列表时进行reorder/fix/squash 都是安全的。

<a name="check-if-all-commits-on-a-branch-are-merged"></a>

## 检查是否分支上的所有提交(commit)都合并(merge)过了

检查一个分支上的所有提交(commit)是否都已经合并(merge)到了其它分支, 你应该在这些分支的head(或任何 commits)之间做一次diff:

```sh
git log --graph --left-right --cherry-pick --oneline HEAD...feature/120-on-scroll
```

这会告诉你在一个分支里有而另一个分支没有的所有提交(commit), 和分支之间不共享的提交(commit)的列表。 另一个做法可以是:

```sh
git log master ^feature/120-on-scroll --no-merges
```

## 交互式rebase(interactive rebase)可能出现的问题

<a name="noop"></a>

### 这个rebase 编辑屏幕出现'noop'

如果你看到的是这样:

```
noop
```

这意味着你rebase的分支和当前分支在同一个提交(commit)上, 或者 *领先(ahead)* 当前分支。 你可以尝试:

- 检查确保主(master)分支没有问题
- rebase  `HEAD~2` 或者更早

<a name="merge-conflict"></a>

### 有冲突的情况

如果你不能成功的完成rebase, 你可能必须要解决冲突。

首先执行 `git status` 找出哪些文件有冲突:

```sh
git status
On branch my-branch
Changes not staged for commit:
  (use "git add <file>..." to update what will be committed)
  (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)

	modified:   README.md
```

在这个例子里面, `README.md` 有冲突。 打开这个文件找到类似下面的内容:

```vim
   <<<<<<< HEAD
   some code
   =========
   some code
   >>>>>>> new-commit
```

你需要解决新提交的代码(示例里, 从中间`==`线到`new-commit`的地方)与`HEAD` 之间不一样的地方.

有时候这些合并非常复杂，你应该使用可视化的差异编辑器(visual diff editor):

```sh
git mergetool -t opendiff
```

在你解决完所有冲突和测试过后, `git add` 变化了的(changed)文件, 然后用`git rebase --continue` 继续rebase。

```sh
git add README.md
git rebase --continue
```

如果在解决完所有的冲突过后，得到了与提交前一样的结果, 可以执行`git rebase --skip`。

任何时候你想结束整个rebase 过程，回来rebase前的分支状态, 你可以做:

```sh
git rebase --abort
```

<a name="stashing"></a>

# Stash

## 暂存所有改动

暂存你工作目录下的所有改动

```sh
git stash
```

你可以使用`-u`来排除一些文件

```sh
git stash -u
```

## 暂存指定文件

假设你只想暂存某一个文件

```sh
git stash push working-directory-path/filename.ext
```

假设你想暂存多个文件

```sh
git stash push working-directory-path/filename1.ext working-directory-path/filename2.ext
```

<a name="stash-msg"></a>

## 暂存时记录消息

这样你可以在`list`时看到它

```sh
git stash save <message>
```

或

```sh
git stash push -m <message>
```

<a name="stash-apply-specific"></a>

## 使用某个指定暂存

首先你可以查看你的`stash`记录

```sh
git stash list
```

然后你可以`apply`某个`stash`

```sh
git stash apply "stash@{n}"
```

此处， 'n'是`stash`在栈中的位置，最上层的`stash`会是0

除此之外，也可以使用时间标记(假如你能记得的话)。

```sh
git stash apply "stash@{2.hours.ago}"
```

<a href="stage-and-keep-unstaged"></a>

## 暂存时保留未暂存的内容

你需要手动create一个`stash commit`， 然后使用`git stash store`。

```sh
git stash create
git stash store -m "commit-message" CREATED_SHA1
```

<a name="miscellaneous-objects"></a>

# 杂项(Miscellaneous Objects)

<a name="clone-submodules"></a>

## 克隆所有子模块

```sh
git clone --recursive git://github.com/foo/bar.git
```

如果已经克隆了:

```sh
git submodule update --init --recursive
```

<a name="delete-tag"></a>

## 删除标签(tag)

```sh
git tag -d <tag_name>
git push <remote> :refs/tags/<tag_name>
```

<a name="recover-tag"></a>

## 恢复已删除标签(tag)

如果你想恢复一个已删除标签(tag), 可以按照下面的步骤: 首先, 需要找到无法访问的标签(unreachable tag):

```sh
git fsck --unreachable | grep tag
```

记下这个标签(tag)的hash，然后用Git的 [update-ref](http://git-scm.com/docs/git-update-ref):

```sh
git update-ref refs/tags/<tag_name> <hash>
```

这时你的标签(tag)应该已经恢复了。

<a name="deleted-patch"></a>

## 已删除补丁(patch)

如果某人在 GitHub 上给你发了一个pull request, 但是然后他删除了他自己的原始 fork, 你将没法克隆他们的提交(commit)或使用 `git am`。在这种情况下, 最好手动的查看他们的提交(commit)，并把它们拷贝到一个本地新分支，然后做提交。

做完提交后, 再修改作者，参见[变更作者](#commit-wrong-author)。 然后, 应用变化, 再发起一个新的pull request。

# 跟踪文件(Tracking Files)

<a href="i-want-to-change-a-file-names-capitalization-without-changing-the-contents-of-the-file"></a>

## 我只想改变一个文件名字的大小写，而不修改内容

```sh
git mv --force myfile MyFile
```

<a href="remove-from-git"></a>

## 我想从Git删除一个文件，但保留该文件

```sh
git rm --cached log.txt
```

# 配置(Configuration)

<a name="adding-command-aliases"></a>

## 我想给一些Git命令添加别名(alias)

在 OS X 和 Linux 下, 你的 Git的配置文件储存在 ```~/.gitconfig```。我在```[alias]``` 部分添加了一些快捷别名(和一些我容易拼写错误的)，如下:

```vim
[alias]
    a = add
    amend = commit --amend
    c = commit
    ca = commit --amend
    ci = commit -a
    co = checkout
    d = diff
    dc = diff --changed
    ds = diff --staged
    f = fetch
    loll = log --graph --decorate --pretty=oneline --abbrev-commit
    m = merge
    one = log --pretty=oneline
    outstanding = rebase -i @{u}
    s = status
    unpushed = log @{u}
    wc = whatchanged
    wip = rebase -i @{u}
    zap = fetch -p
```

<a name="credential-helper"></a>

## 我想缓存一个仓库(repository)的用户名和密码

你可能有一个仓库需要授权，这时你可以缓存用户名和密码，而不用每次推/拉(push/pull)的时候都输入，Credential helper能帮你。

```sh
git config --global credential.helper cache
# Set git to use the credential memory cache
```

```sh
git config --global credential.helper 'cache --timeout=3600'
# Set the cache to timeout after 1 hour (setting is in seconds)
```

# git diff

> git diff【git diff 需要两个参数，永远是后者相对于前者的差异，不给显式参数则默认】
> 从大的方面来讲，有两个作用：

## 比较本地仓库的差异

```bash
# 1. 比较本地 未 add 的差异：
git diff head~1 head~0

# 1.1 可以具体比较某一个文件：
git diff head~1 head~0 src/java/test.java

# 1.2 可以只看差异的文件名：
git diff head~1 head~0 --name-only

# 1.3 比较本地 已经 add 但是没有 commit 的差异：
git diff --cached head~1 head~0


# 2. 可以具体比较某一个文件：
git diff --cached head~1 head~0 src/java/test.java

# 2.1 可以只看差异的文件名：
git diff --cached head~1 head~0 --name-only


# 3. 比较本地 已经 commit 但是还没有 push 到远端 的差异：
git diff master origin/master

# 3.1 比较本地最后一次提交的版本与m次之前提交的版本之间的差异：
git diff head~m head

# 3.2可以只看差异的文件名：
git diff head~m head --name-only

# 3.3 也可以采用这种方式查看差异的文明名：
git diff head~m head --stat
# ( 推荐这种，当我们刚刚完成一次提交后，可以采用该条命令查看一下刚才的提交相较上一次的提交的差异：
git diff head~1 head --stat
# 当然也可以直接跟一个具体的文件：
git diff head~1 head src/java/test.java
# 还可以将这两次提交的差异提取到一个文件中：
git diff head~1 head src/java/test.java src/java/test2.java > 1.txt
# )
```



## 比较本地与远端分支的差异

比较本地分支 master 与 远端分支 master 之间的差异：`git diff master origin/master`

可以只看差异的文件名：`git diff master origin/dev --name-only`

比较两个远端分支之间的差异：`git diff origin/dev origin/feature`

**总的来说，当我们修改完一个项目后，可以这样使用：**

```bash
git diff --stat
git add .
git commit -m "xxx"
git push origin master --tags
# 想查看日志
git log
git reflog
gitk
```


# 撤销提交
一种常见的场景是，提交代码后，你突然意识到这个提交有问题，应该撤销掉，这时执行下面的命令就好了：`git revert HEAD`
上面命令的原理是：在当前提交后面，新增一次提交，撤销掉上一次提交导致的所有变化。他不会改变过去的历史，所以是首选方式，没有任何丢失代码的风险。
git revert 命令只能抵消掉上一次的提交，如果想抵消多个提交，必须在命令行依次指定这些提交。比如抵消前两个提交，要像下面这样写：
`git revert [倒数第一个提交] [倒数第二个提交]`
git revert 命令还有两个参数：
* --no-edit: 执行时不打开默认编辑器，直接使用 git 自动生成的提交信息
* --no-commit: 只抵消暂存区和工作区的文件变化，不产生新的提交.

# 撤销工作区的文件修改
如果工作区的某个文件被乱改了，但还没有提交，可以用 git checkout 命令找回本次修改之前的内容
git checkout -- [filename]
它的原理是先找暂存区，如果该文件有暂存的版本，则恢复该版本，否则恢复上一次提交的版本。
注意：工作区的文件变化一旦被撤销，就无法找回了

# 从暂存区撤销文件
如果不小心把一个文件添加到暂存区，可以用下面的命令撤销：`git rm --cached [filename]`，该命令不影响已经提交的内容

# 撤销当前分支的变化
你在当前分支上做了几次提交，突然发现放错了分支，这几个提交应该放到另一个分支，此时你可以如下做：
```bash
# 新建一个 feature 分支，指向当前最新的提交
# 注意，这时依然停留在当前分支
git branch feature

# 切换到这几次提交之前的状态
git reset --hard [当前分支此前的最后一次从提交]

# 切换到 feature 分支
git checkout feature
```
上面的操作等于是撤销当前分支的变化，将这些变化放到一个新建的分支

<a href="#ive-no-idea-what-i-did-wrong"></a>

# 我不知道我做错了些什么

你把事情搞砸了：你 `重置(reset)` 了一些东西, 或者你合并了错误的分支, 亦或你强推了后找不到你自己的提交(commit)了。有些时候, 你一直都做得很好, 但你想回到以前的某个状态。

这就是 `git reflog` 的目的， `reflog` 记录对分支顶端(the tip of a branch)的任何改变, 即使那个顶端没有被任何分支或标签引用。基本上, 每次HEAD的改变, 一条新的记录就会增加到`reflog`。遗憾的是，这只对本地分支起作用，且它只跟踪动作 (例如，不会跟踪一个没有被记录的文件的任何改变)。

```sh
git reflog
0a2e358 HEAD@{0}: reset: moving to HEAD~2
0254ea7 HEAD@{1}: checkout: moving from 2.2 to master
c10f740 HEAD@{2}: checkout: moving from master to 2.2
```

上面的reflog展示了从master分支签出(checkout)到2.2 分支，然后再签回。 那里，还有一个硬重置(hard reset)到一个较旧的提交。最新的动作出现在最上面以 `HEAD@{0}`标识.

如果事实证明你不小心回移(move back)了提交(commit), reflog 会包含你不小心回移前master上指向的提交(0254ea7)。

```sh
git reset --hard 0254ea7
```

然后使用git reset就可以把master改回到之前的commit，这提供了一个在历史被意外更改情况下的安全网。

([摘自](https://www.atlassian.com/git/tutorials/rewriting-history/git-reflog)).

# 其它资源(Other Resources)

## 书(Books)

- [Pro Git](https://git-scm.com/book/en/v2) - Scott Chacon's excellent git book
- [Git Internals](https://github.com/pluralsight/git-internals-pdf) - Scott Chacon's other excellent git book

# 教程(Tutorials)

- [Learn Git branching](https://learngitbranching.js.org/) 一个基于网页的交互式 branching/merging/rebasing 教程
- [Getting solid at Git rebase vs. merge](https://medium.com/@porteneuve/getting-solid-at-git-rebase-vs-merge-4fa1a48c53aa)
- [git-workflow](https://github.com/asmeurer/git-workflow) - [Aaron Meurer](https://github.com/asmeurer)的怎么使用Git为开源仓库贡献
- [GitHub as a workflow](http://hugogiraudel.com/2015/08/13/github-as-a-workflow/) - 使用GitHub做为工作流的趣事, 尤其是空PRs

# 脚本和工具(Scripts and Tools)

- [firstaidgit.io](http://firstaidgit.io/) 一个可搜索的最常被问到的Git的问题
- [git-extra-commands](https://github.com/unixorn/git-extra-commands) - 一堆有用的额外的Git脚本
- [git-extras](https://github.com/tj/git-extras) - GIT 工具集 -- repo summary, repl, changelog population, author commit percentages and more
- [git-fire](https://github.com/qw3rtman/git-fire) - git-fire 是一个 Git 插件，用于帮助在紧急情况下添加所有当前文件, 做提交(committing), 和推(push)到一个新分支(阻止合并冲突)。
- [git-tips](https://github.com/git-tips/tips) - Git小提示
- [git-town](https://github.com/Originate/git-town) - 通用，高级Git工作流支持！ http://www.git-town.com

# GUI客户端(GUI Clients)

- [GitKraken](https://www.gitkraken.com/) - 豪华的Git客户端 Windows, Mac & Linux
- [git-cola](https://git-cola.github.io/) - 另外一个Git客户端 Windows & OS X
- [GitUp](https://github.com/git-up/GitUp) - 一个新的Git客户端，在处理Git的复杂性上有自己的特点
- [gitx-dev](https://rowanj.github.io/gitx/) - 图形化的Git客户端 OS X
- [Source Tree](https://www.sourcetreeapp.com/) - 免费的图形化Git客户端 Windows & OS X
- [Tower](http://www.git-tower.com/) - 图形化Git客户端 OS X(付费)
